{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel est le plus grand primate vivant au monde?",
            "TrueAnswer": "Gorille",
            "FalseAnswer": [
              "Orang-outan",
              "Chimpanzé",
              "Babouin"
            ],
            "Explanation": "Les gorilles sont les plus grands primates vivants et sont des herbivores terrestres natifs des forêts d'Afrique sub-saharienne centrale."
          },
          {
            "Question": "Quel gros chat est le plus rapide au sol?",
            "TrueAnswer": "Guépard",
            "FalseAnswer": [
              "Lion",
              "Jaguar",
              "Léopard"
            ],
            "Explanation": "Les guépards sont les animaux terrestres les plus rapides, capables d'atteindre des vitesses entre 80 et 130 km/h en de courtes distances, couvrant des distances jusqu'à 460 mètres."
          },
          {
            "Question": "Quel est le régime alimentaire principal d'un panda géant?",
            "TrueAnswer": "Bambou",
            "FalseAnswer": [
              "Poisson",
              "Baies",
              "Insectes"
            ],
            "Explanation": "Les pandas géants se nourrissent principalement de bambou, consommant jusqu'à 12 à 38 kilos par jour en raison de leur faible valeur nutritionnelle, ce qui nécessite un temps considérable pour se nourrir."
          },
          {
            "Question": "Quelle tortue marine est la plus grande et la plus lourde?",
            "TrueAnswer": "Dermochelys coriacea",
            "FalseAnswer": [
              "Caretta caretta",
              "Eretmochelys imbricata",
              "Chelonia mydas"
            ],
            "Explanation": "La tortue luth est la plus grande et la plus lourde de toutes les espèces de tortues marines, les adultes atteignant des longueurs de 180 à 220 cm et des poids d'environ 250 à 700 kg."
          },
          {
            "Question": "Quel oiseau a la plus grande envergure?",
            "TrueAnswer": "Albatros hurleur",
            "FalseAnswer": [
              "Pygargue à tête blanche",
              "Condor des Andes",
              "Condor de Californie"
            ],
            "Explanation": "L'albatros hurleur détient le record de la plus grande envergure de tous les oiseaux vivants, mesurant jusqu'à 3,4 mètres d'une extrémité à l'autre."
          },
          {
            "Question": "Combien de sous-espèces de tigres sont considérées comme éteintes?",
            "TrueAnswer": "3",
            "FalseAnswer": [
              "1",
              "5",
              "7"
            ],
            "Explanation": "Trois sous-espèces de tigres - le tigre de Bali, le tigre de Caspienne et le tigre de Java - sont considérées comme éteintes en raison de la perte d'habitat et de la chasse."
          },
          {
            "Question": "Quelle espèce est connue sous le nom de 'le fossile vivant'?",
            "TrueAnswer": "Cœlacanthe",
            "FalseAnswer": [
              "Panda géant",
              "Ornithorynque",
              "Panda roux"
            ],
            "Explanation": "Le cœlacanthe est souvent appelé 'le fossile vivant' car on pense qu'il s'agit d'une espèce ancienne qui est restée presque inchangée depuis 400 millions d'années."
          },
          {
            "Question": "Quel animal marin emblématique est en danger critique en raison de la pêche illégale?",
            "TrueAnswer": "Vaquita",
            "FalseAnswer": [
              "Narval",
              "Béluga",
              "Dauphin"
            ],
            "Explanation": "La vaquita, un petit marsouin originaire du golfe de Californie, est en danger critique en raison de l'emmêlement accidentel dans des filets maillants illégaux utilisés pour capturer le poisson totoaba."
          },
          {
            "Question": "Quel membre de la famille des singes est le plus proche des humains?",
            "TrueAnswer": "Bonobo",
            "FalseAnswer": [
              "Gibbon",
              "Orang-outan",
              "Gorille"
            ],
            "Explanation": "Le bonobo, avec le chimpanzé commun, est le parent le plus proche des humains, partageant environ 98,7% de son ADN avec les humains."
          },
          {
            "Question": "Quel est le mammifère le plus trafiqué au monde pour la médecine traditionnelle?",
            "TrueAnswer": "Pangolin",
            "FalseAnswer": [
              "Tatou",
              "Fourmilier",
              "Oryctérope"
            ],
            "Explanation": "Le pangolin est le mammifère le plus trafiqué en raison du commerce illégal de ses écailles et de sa viande pour la médecine traditionnelle et la consommation en Asie et en Afrique."
          },
          {
            "Question": "Quel mammifère marin détient le titre du plus gros mammifère au monde?",
            "TrueAnswer": "Baleine bleue",
            "FalseAnswer": [
              "Baleine à bosse",
              "Cachalot",
              "Orque"
            ],
            "Explanation": "La baleine bleue, merveille océanique, détient le titre du plus gros mammifère au monde, les individus adultes atteignant des longueurs allant jusqu'à 30 mètres et des poids de 200 tonnes."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la principale menace pour la survie des ours polaires?",
            "TrueAnswer": "Changement climatique",
            "FalseAnswer": [
              "Chasse",
              "Marées noires",
              "Perte d'habitat"
            ],
            "Explanation": "Le changement climatique pose la plus grande menace pour les ours polaires, impactant leur habitat et réduisant la couverture de glace de mer essentielle pour la chasse et la reproduction."
          },
          {
            "Question": "Quel gros chat est connu pour sa nature solitaire et insaisissable?",
            "TrueAnswer": "Panthère des neiges",
            "FalseAnswer": [
              "Jaguar",
              "Léopard",
              "Guépard"
            ],
            "Explanation": "La panthère des neiges est connue pour sa nature solitaire et insaisissable, habitant des chaînes de montagnes éloignées et accidentées en Asie centrale et du Sud."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nombre estimé d'éléphants d'Afrique perdus à cause du braconnage en une décennie?",
            "TrueAnswer": "100 000",
            "FalseAnswer": [
              "50 000",
              "200 000",
              "300 000"
            ],
            "Explanation": "Environ 100 000 éléphants d'Afrique ont été perdus à cause du braconnage pour leurs défenses en 2010-2020, rendant cette espèce vulnérable à l'extinction."
          },
          {
            "Question": "Quelle espèce de singe n'est présente que dans un seul pays du monde?",
            "TrueAnswer": "Gorille des montagnes",
            "FalseAnswer": [
              "Chimpanzé",
              "Orang-outan de Bornéo",
              "Bonobo"
            ],
            "Explanation": "Le gorille des montagnes n'est présent que dans les montagnes des Virunga en Afrique centrale, partagées entre le Rwanda, l'Ouganda et la République démocratique du Congo."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la raison principale du déclin de la population du rhinocéros de Sumatra?",
            "TrueAnswer": "Perte d'habitat",
            "FalseAnswer": [
              "Braconnage",
              "Maladie",
              "Changement climatique"
            ],
            "Explanation": "La principale raison du déclin de la population du rhinocéros de Sumatra est la perte d'habitat due à la déforestation et à l'empiètement humain, entraînant une fragmentation de l'habitat et une réduction des couples reproducteurs."
          },
          {
            "Question": "Quelle espèce est le reptile le plus fortement trafiqué à l'échelle mondiale?",
            "TrueAnswer": "Tortue radiée",
            "FalseAnswer": [
              "Tortue des Galápagos",
              "Tortue léopard",
              "Tortue géante des Seychelles"
            ],
            "Explanation": "La tortue radiée est le reptile le plus fortement trafiqué à l'échelle mondiale, menacé par la collecte illégale pour le commerce des animaux de compagnie et la destruction de son habitat dans sa région d'origine à Madagascar."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la plus grande menace pour la survie du léopard de l'Amour?",
            "TrueAnswer": "Perte d'habitat",
            "FalseAnswer": [
              "Braconnage",
              "Changement climatique",
              "Chasse"
            ],
            "Explanation": "La plus grande menace pour la survie du léopard de l'Amour est la perte et la fragmentation de l'habitat, principalement due aux activités humaines telles que l'exploitation forestière, les incendies de forêt et les projets de développement."
          },
          {
            "Question": "Quel animal marin est l'espèce de cétacé la plus menacée au monde?",
            "TrueAnswer": "Vaquita",
            "FalseAnswer": [
              "Dauphin de Hector",
              "Baleine bleue",
              "Orque"
            ],
            "Explanation": "La vaquita, un petit marsouin endémique du nord du golfe de Californie, est l'espèce de cétacé la plus menacée au monde, avec moins de 10 individus restants en raison des prises accessoires dans des filets maillants illégaux."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}